---
title: "Bilan juin 2022"
weight: 1
# bookFlatSection: false
# bookToc: true
# bookHidden: false
# bookCollapseSection: true
# bookComments: false
# bookSearchExclude: false
bookNumbering: false
aliases: ["/preface/bilan_juin_2022"]
---

# Bilan juin 2022

## Projets étudiants

<center>
<img width="75%" src="/bilan2022/equipe.jpg" />
</center>

De gauche à droite:

* Zein-El-Abdin Hazimeh
* Mathieu Bergeron
* Marlond Augustin
* Adrien Joséphine-Olivier

<center>
<img width="75%" src="/bilan2022/travail01.jpg" />
</center>

<center>
<img width="75%" src="/bilan2022/travail02.jpg" />
</center>

* Crédit photo: Marlond Augustin
* Les participants ont signé un formulaire de consentement concernant la reproduction des trois photos ci-haut.


## Fonctionalités implantées

### Interface de base

<center>
<img width="75%" src="/bilan2022/interface01.png" />
</center>

NOTES:

* Des améliorations à l'interface sont à venir (projet de Zein Hazimeh)

### Validation interactive du code

Comparaison du code étudiant (erreur à l'étape 22):

<center>
<img width="75%" src="/bilan2022/naivesort_error_step22.png" />
</center>

Avec la solution (étape 22):

<center>
<img width="75%" src="/bilan2022/naivesort_solution_step22.png" />
</center>



### Animation d'un tri naïf

<center>
<video width="50%" 
       src="/bilan2022/naivesort_solution.webm" 
       type="video/webm" 
       controls="false"
       autoplay="true"
       loop="true" />
</center>


### Réalisation à l'écran d'un tri naïf

<center>
<video width="50%" 
       src="/bilan2022/naivesort_manuel.webm" 
       type="video/webm" 
       controls="false"
       autoplay="true"
       loop="true" />
</center>


#### Animation de l'opération de retrait dans une liste tableau

<center>
<video width="50%" 
       src="/bilan2022/arraylist_remove.webm" 
       type="video/webm" 
       controls="false"
       autoplay="true"
       loop="true" />
</center>

### Choix entre différents exemples

<center>
<video width="50%" 
       src="/bilan2022/choisir_cas.webm" 
       type="video/webm" 
       controls="false"
       autoplay="true"
       loop="true" />
</center>

## Prochaine étape: intégration des outils au cours 3C6

1. Évaluations formatives avec les cartes
    * entrevue de 5min avec l'enseignant 
    * l'étudiant.e doit démontrer sa compréhension de la procédure vue en théorie

1. Ateliers à réaliser avec l'outil de validation codelescartes.ca
    * introduction 
    * liste par tableau (projet de Marlond Augustin)
    * tri fusion (projet d'Adrien Joséphine-Olivier)
    * tri naïf
    * liste chaînée simple et double
    * mappage par arbre binaire

Voir <a href="https://ntro.ca/3c6">la page du cours 3C6</a>
